[Be water戰術] 關於接下來運動我既戰術建議

我地成日講要be water，其實水既形態好多種，所以相對應既戰術都有好多種，以下俾我總結下:
1. 水壓槍戰術: 顧名思義就係我地用高壓逼使讓步，例如係勇武，行動升級塞鐵塞機場等等黎做成損失既招數，都係需要大家用一D有門檻既招數，唔係人人都支持接受到。同埋激烈既對撞，係會有傷亡。
2. 大海戰術: 就係我地一大班人，不停揾支持，不停揾到更多既水黎俾壓力，因爲人數關係，我地每人做少少其實就好多，同埋可以攞到其他人既支持，我地可以繼續行落去。例子有twitter文宣，去遊行，去外國領事館請願啦，去遊說啦
3. 滴水穿石戰術: 呢個係大海戰術既延申，靠我地日常任務黎對成個社會作出影響，例如連儂牆，換美金，杯葛藍店，bye buy day等等。

以上就係我總結出黎既野，下面就係我經過幾個月既建議。
1. 唔好濫用升級同水壓槍戰術: 而家升級已經變左狼來了，其實最基本既原因就係我地武力同行動力有上限，所以去到最後每次講完升級個結果都唔係好理想。雖然都出現左好多感人大場面，例如機場鄧寇克大撤退之類，但係都掩蓋唔到我地既損失。而最後點解覺得有達到效果，就係對家on9既對應，同埋真係人多塞爆，但係人多又同你升級提高參與門檻有衝突，我希望大家知道呢個謬論，而且真係考慮清楚。我係度斷言聽日和你suck 4.0除非班admin背後已經gather到好多人參與，唔係臨時1230先公佈一定做唔到想要既人多效果。
2. 大海戰術成效初顯，但係未完全成功: 成功令到美國立人權法係一個里程碑，因爲美國經過呢幾十年終於開始打香港牌。我想同連登一班仲係度叫大家唔好鬆懈關係法既人講真係可以放心，當咁多個咁有名望既議員同你擔保過到，你仲代班議員操心過唔到，你不如focus落個具體條款同具體行動好過。 但係其他國家呢? 我地不停打twitter既時候有無忽略到其他國家，例如UN，英國(攬炒巴做緊)，其他G7等等，有無好似打twitter文宣咁做，而家無。可唔可以呢方面做多D? 同埋我想同大家講清楚我地香港作爲中共對外交往唯一一個白手套，已經事實上成爲做冷戰最前沿，簡單D黎講，你説服到其他國家反共，人地好似美國咁干預香港既機會就越大。美國班議員聽證會都提水話how about china? 不停宣揚反共訊息，其他國家就會開始做野，無需要太聚焦香港，你想越多人支持，件事越國際化，你就要整大個theme: 反共反法西斯。
3. 滴水穿石戰術經常被忽略，但係威力反而最大: 原因係人多真係好辦事，每人每日做少少已經好多。雖然我地會覺得一個小市民，點影響到D咩，最後都係靠外國壓力，但係其實我地既每一小步都係助陣緊成件事。好似換美金，美國一調低香港級別，我地幫手換既美金其實係加大左走資既數字，有錢人見到個數咁大又驚多D走多D，好似滾雪球咁，我地係幫手加緊雪加緊速架。例如連儂牆都係，唔該大家總結返日常運動開始日日做人人做。同埋反攻中國啦，文宣俾中國游客睇，中共最忌憚呢D，就唔會放人落黎，又係我地想要既野。

總結:
香港成爲冷戰最前沿之後，我地開始見到曙光。外國開始用中英聯合聲明屌中共不守承諾，所以之後信唔過中國。咁中共一定係開始閉關鎖國，或者放鬆香港扮野，但係fool me once, shame on you, fool me twice, shame on me。外國唔會咁易再被騙，當然我地都要提醒。
我希望大家考慮行動既時候明白，保持民氣好重要，當對政府不滿既人一多，做少少野都好大威力，唔好消耗民氣，唔好白白犧牲手足。

push